marianne jahn ur grudnia w zürs była austriacka narciarka alpejska olimpijka jej największym sukcesem jest zdobycie złotego medalu w slalomie złotego medalu w slalomie gigancie oraz srebrnego medalu w kombinacji alpejskiej podczas mistrzostw świata w chamonix była też dwukrotną mistrzynią austrii w slalomie i gigancie sukcesy mistrzostwa świata linki zewnętrzne